遭壓頸青年雙手麻痺仍留院 目擊者痛斥港鐵職員：點解要郁手郁腳？

自反修例運動起，港鐵嚴打持特惠票乘車人士，昨日（16日）一名為精神病殘疾的青年持特惠票出閘，5名職員立即截查，疑惹起對方不滿，結果演變成「5對1」、有如執法人員制服市民的戲碼，最後警方大陣仗持盾到場，將青年拘捕。有目擊事發經過的市民批評港鐵行政失當，事件對被捕青年不公平。

昨晨一名持有殘疾證明的青年，於港鐵杏花邨站出閘時，疑因使用特惠車票，被港鐵職員截停查票，他情緒激動，及後被數名職員制服地上，糾纏期間職員一度疑用手踭壓頸的動作。當時，正在上班途中的註冊社工，兼詠春散打教練柯清泉經過現場，為保障青年安全，即參與調停。

柯今日現身評論事件，表示雖明白職員截查本意，但認為事件涉及港鐵決策失當。「係（青年）打人先？定係（職員）引起糾紛先？」他首先評論港鐵職員制服行為，或使用不必要武力。柯自18歲起擔任詠春散打教練多年，師承葉正，熟知各部分被攻擊的危險。其中，他認為職員手踭壓頸的動作危險。他解釋，壓頸動作有可能影響血液經動脈上腦，長時間受壓可能會導致昏厥，甚至令腦部缺氧或成植物人，認為職員應制服青年手腳，不應隨便使出「叉頸」或「撳頭」等動作。

柯坦言，部分情緒病患者可能容易焦躁，需要大眾體諒，職員截查時或惹起青年不滿。柯為一名註冊社工，由1995年服務至今，其間在兒童院及其他青少年中心任職，接觸不少年輕人，認為當時青年明顯情緒激動。他認為港鐵職員需要多加學習，批評職員於今次事件「唔係咁樣處理」。

政府冚家剷 地鐵冚家剷 黑警冚家剷

係囉 總之暴力就係唔岩 有咩唔可以慢慢講？

警方指，該名21歲姓林男子懷疑因票務問題與4男1女的港鐵職員爭執，期間男子懷疑以手襲擊港鐵職員。警員接報到場後，經初步調查，以涉嫌襲擊致造成實際身體傷害拘捕該名男子，案件現交由東區警區刑事調查隊第五隊跟進。男子嘴角有受傷，港鐵職員身體有擦傷及紅腫，6人清醒被送往東區醫院治理。

我唔識政治 我唔知咁多 我唔理邊個啱邊個錯 總之暴力就係唔啱

其實可以告返港鐵嗰幾條友非法禁錮，雖然黑警唔會做嘢，私人檢控大波華都會擋返落嚟

難啲 佢唔合作在先

死黑狗又幫撚住党鉄

律政司唔擋
法官都判佢輸啦
小市民告政府／大集團係絕少機會勝訴

連白卡都唔放過
壓頸根本同下殺手冇分別

港鐵狗遲早殺死人

香港人抵死
查飛都睇你唔起

有D仆街係唔咁做唔得 俾人周到會跑得好快

根本就同blm個開端差唔多

黨鐵

難
就算你有機會告得入
律政屍都會介入

連登唔係有班支持正價飛查飛狗個班撚樣
點解今次唔出黎死撐，有殺錯無放過

搭程地鐵都咁危險

告嚟浪費錢

港鐵附例入邊剩係得將人員移離鐵路處所先可以用適當武力，其他情況都冇話佢可以用武力

就算係移離鐵路處所
跪頸都唔係「適當」武力啦

比Email我寫投訴信